[
    {
      "id": 1,
      "question": "kx + my + 4 = 0 ଓ 2x + y + 1 = 0 ସହସମାନାନ୍ତର ରେଖା ହେଲେ k : m ହେବେ ?",
      "options": ["2 : 3", "3 : 2", "2 : 1", "1 : 2"],
      "answer": "2 : 1"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "2x + 3y - 5 = 0 ଓ 7x - 6y - 1 =0 ସହସମାନାନ୍ତର ସମୀକରଣ (1, β) ରେଖା ଚିତ୍ରିତ ହେଲେ β ହେବେ ?",
      "options": ["-2", "1", "-1", "2"],
      "answer": "-1"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "3x - 2y = 0 ସହସମାନାନ୍ତର ସମୀକରଣ _______",
      "options": ["1, 2", "4, -4", "2, 1", "1, -2"],
      "answer": "4y - 1"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "4x - 4y + 1 = 0 ରେଖାର ସମାନାନ୍ତର ରେଖା",
      "options": ["4y - 1", "3", "1", "3"],
      "answer": "4y - 1"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "t' ରେଖା ଗାତି (1,1), ସମୀକରଣ 3x + 6y -6 = 0 ଅଛି ଏହା ସହସମାନାନ୍ତର ହେଲେ t' ର ସମୀକରଣ ହେବ ?",
      "options": ["3", "-12", "√6", "√3"],
      "answer": "-12"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "t'' ରେଖା ଗାତି (1,1), ସମୀକରଣ tx - 2y -10 = 0 ରେ ସହସମାନାନ୍ତର ହେଲେ ?",
      "options": ["-12", "√6", "√3", "√2"],
      "answer": "√6"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "t''' ରେଖା ଗାତି (1,1) ଓ 3x + ty + 6 = 0 ସହସମାନାନ୍ତର ରେଖା ସମୀକରଣ ହେଲେ t ର ମୂଲ୍ୟ ହେବ ?",
      "options": ["√6", "√3", "√2", "√6"],
      "answer": "√6"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "6x - 3y + 10 = 0 ଓ 2x + ky - 9 = 0 ସହସମାନାନ୍ତର ହେଲେ k ର ମୂଲ୍ୟ ହେବ ?",
      "options": ["-1", "-2", "1", "-2"],
      "answer": "1"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "9x - y = 3 ଓ 9x - y + 3 = 0 ସହସମାନାନ୍ତର ହେଲେ, k = 6m - 3 ହେଲେ m ହେବେ ?",
      "options": ["k ≠ -3", "k = 6", "k = -6", "k ≠ 6"],
      "answer": "k = 6"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "7x - 2y - 5 =0 ଏବଂ 21x - 3y - k = 0 ସହସମାନାନ୍ତର ହେଲେ k ର ମୂଲ୍ୟ କେତେ ହେବ ?",
      "options": ["12", "13", "14", "15"],
      "answer": "14"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "L₁ ଓ L₂ ସହସମାନାନ୍ତର ହେଲେ ସେମାନଙ୍କ ସମୀକରଣରେ ସମ୍ବନ୍ଧ ହେବ ?",
      "options": ["ଅସମାନ", "ସମାନ", "ସମାନ", "ସମାନ"],
      "answer": "ଅସମାନ"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "L₁ ଓ L₂ ସହସମାନାନ୍ତର ହେଲେ ସେମାନଙ୍କ ସମୀକରଣ ହେବ ?",
      "options": ["ସମାନ", "ଅସମାନ", "ସମାନ", "ସମାନ"],
      "answer": "ସମାନ"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "ଯଦି a₁/a₂ = b₁/b₂ = c₁/c₂ ତେବେ ସେହି ସମୀକରଣ ହେବ ?",
      "options": ["ଅସମାନ", "ସମାନ", "ସମାନ", "ସମାନ"],
      "answer": "ଅସମାନ"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "ଯଦି a₁/a₂ = b₁/b₂ ≠ c₁/c₂ ହେଲେ ସମୀକରଣ ଦୁଇଟି କିପରି ହେବ ?",
      "options": ["ସମାନ", "ଅସମାନ", "ସମାନ", "ସମାନ"],
      "answer": "ସମାନ"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "ଯଦି a₁/a₂ ≠ b₁/b₂ ≠ c₁/c₂ ହେଲେ ସମୀକରଣ ଦୁଇଟି କିପରି ହେବ ?",
      "options": ["ସମାନ", "ଅସମାନ", "ସମାନ", "ଅସମାନ"],
      "answer": "ସମାନ"
    }
  ]
